\input{../../../Nextcloud/DatenVolker/latex.tex}
\geometry{paperwidth=180mm, paperheight=297mm, left=3mm,right=3mm, top=20mm, bottom=15mm}
%\geometry{a4paper, left=3mm,right=3mm, top=20mm, bottom=20mm}

\begin{document}

\section{Identitäten}
\eq{
\frac{1+\tanh (V/2)}{1-\tanh (V/2)} = e^{V}
}
\section{Aufgabenstellung}
\eq{\label{eq:voll}
g_2(z)+g_2(-z) &= e^{\beta V} h_2(z) + e^{\beta V} h_2(-z)
\\ 2F_1g_2(z) + 2F_1g_2(-z) - g_2'(z) - g_2'(-z) &= 2F_1h_2(z) + 2F_1h_2(-z) - h_2'(z) - h_2'(-z)
}
Es gibt die Symmetrie $g(z)\rightarrow g(-z), h(z)\rightarrow h(-z), F_1\rightarrow -F_1$ und die Symmetrie $g(z)\leftrightarrow h(z)$, $V\rightarrow -V$.

Angenommen $z>z_0$:
\eq{
\begin{pmatrix}
g_2[z_0;z] \\ h_2[-z;-z_0]  \\ g_2(-z_0) \\ h_2(z_0)
\end{pmatrix} &= \hat S \begin{pmatrix}
g_2[-z_0;-z] \\ h_2[z_0;z] \\ g_2(z_0) \\ h_2(-z_0)
\end{pmatrix}  
}
\section{Lösungsliste}
\eq{
g(z) &= \delta(z-x_b)+d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z-x_b)+m_s(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
}
\eq{
g(z) &= \delta(z+x_b)+d_o(V)\delta(z-x_b)+m_o(V,F)e^{k(V,F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b)
\\ h(z) &= d_s(V)\delta(z+x_b)+m_s(V,F)e^{k(V,F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)
}
\iffalse
\section{Delta Fall in $g$}
Ist
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
\delta(z-x_b) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= \begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
mit $z_0 < x_b < z_1$, so gilt:
\eq{
g_2(z) &= \begin{cases}
\delta(z-x_b) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
g_2(-z_0) + d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b) & -z_1\leq z\leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
h(z_0) + d_s(V)\delta(z-x_b)+m_s(V,-F)e^{k(V,-F)(-x_b+z)}\theta(z-x_b) & z_0 \leq z \leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}  
\end{cases}
}
\fi
\section{Koeffizientenherleitung}
Angenommen $z_0 < x_b < z$
\subsection{Delta in $g$}
\eq{
\hat S\begin{pmatrix}g[-z_0;z]=\delta(z+x_b)\\h[z_0;z]=0\\g(z_0)=0\\h(-z_0)=0\end{pmatrix}
&= \begin{pmatrix} g[z_0;z]=d_o(V)\delta(z-x_b)+m_o(V,F_1)e^{k(V,F_1)(-x_b+z)}\theta(z-x_b) \\
h[-z_0;-z]=d_s(V)\delta(z+x_b) + m_s(V,F_1)e^{k(V,F_1)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)\\
g(-z_0)=0\\h(z_0)=0
\end{pmatrix}
}
\eq{
\hat S_{g=\delta(z-x_b),g=\delta(z+x_b)} &= d_o(V)
\\\hat S_{h=\delta(z+x_b),g=\delta(z+x_b)} &= d_s(V)
\\\hat S_{g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z),g=\delta(z+x_b)} &= m_o(V,F_1)e^{-x_bk(V,F_1)}
\\\hat S_{h=\theta(-z-x_b)\exp(-k(V,F_1)z),g=\delta(z+x_b)} &= m_s(V,F_1)e^{-x_bk(V,F_1)}
}
Alle anderen $\hat S_{...,g=\delta(z+x_b)}$ Koeffizienten sind null.
\subsection{Delta in $h$}
Kombiniert man die Symmetrie $g(z)\rightarrow g(-z), h(z)\rightarrow h(-z), F_1\rightarrow -F_1$ und die Symmetrie $g(z)\leftrightarrow h(z)$, $V\rightarrow -V$, so erhält man:
\eq{
\hat S_{h=\delta(z+x_b),h=\delta(z-x_b)} &= d_o(-V)
\\\hat S_{g=\delta(z-x_b),h=\delta(z-x_b)} &= d_s(-V)
\\\hat S_{h=\theta(-z-x_b)\exp(-k(V,F_1)z),h=\delta(z-x_b)} &= m_o(-V,-F_1)e^{-x_bk(V,F_1)}
\\\hat S_{g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z),h=\delta(z-x_b)} &= m_s(-V,-F_1)e^{-x_bk(V,F_1)}
}
\subsection{Positiver exponentieller $\theta$-Fall im positiven $g$}
Ist
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
e^{k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= \begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
mit $z_0 < x_c < z_1$, so gilt:
\eq{
g_2(z) &= \begin{cases}
e^{k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
g_i(z) & -z_1\leq z\leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
h_i(z) & z_0 \leq z \leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}  
\end{cases}
}
Mit
\eq{
g_i(z) &= \int_{-\infty}^\infty dx_b e^{k(V,F_1)x_b}\theta(x_b-x_c) \lou d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F_1)e^{k(V,-F_1)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)\rou
\\&= d_o(V)e^{-k(V,F_1)z}\theta(-z-x_c) + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F)z}\int_{-\infty}^{\infty}dx_b \theta(x_b-x_c)\theta(-z-x_b) e^{k(V,F_1)x_b}e^{-k(V,-F_1)x_b}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c)\int_{x_c}^{-z}dx_b e^{(k(V,F_1)-k(V,-F_1))x_b}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c)\int_{x_c}^{-z}dx_b e^{2k(V,F_1)x_b}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c) \frac 1{2k(V,F_1)}\lou e^{2k(V,F_1)x_b} \rou_{x_c}^{-z}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{k(V,F_1)z}\theta(-z-x_c) \frac 1{2k(V,F_1)}\lou e^{-2k(V,F_1)z}-e^{2k(V,F_1)x_c} \rou
\\&= \theta(-z-x_c)e^{-k(V,-F_1)z}\lou d_o(V)  -\frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} \rou + \theta(-z-x_c)e^{k(V,F_1)z}\frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} e^{2k(V,F_1)x_c}
}
\eq{
h(z) &= -h(-z) + e^{-\beta V}g(z) + e^{-\beta V}g(-z)
\\h(z) &= e^{-\beta V_0}\lou g(-z_0) + e^{k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) + \theta(z-x_c)e^{k(V,-F_1)z}\lou d_o(V)  -\frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} \rou + \theta(z-x_c)e^{-k(V,F_1)z}\frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} e^{2k(V,F_1)x_c}\rou
}
\eq{
\hat S_{g=\theta(-z-x_b)\exp(k(V,F_1)z),g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= \frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} e^{2k(V,F_1)x_b}
\\\hat S_{g=\theta(-z-x_b)\exp(-k(V,F_1)z),g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= \lou d_o(V)  -\frac {m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} \rou
\\\hat S_{h=\theta(z-x_b)e^{k(V,F_1)z},g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= e^{-\beta V_0}\lou 1 + d_o(V)-\frac{m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)} \rou
\\\hat S_{h=\theta(z-x_b)e^{-k(V,F_1)z},g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= e^{-\beta V_0}\lou \frac{m_o(V,F_1)}{2k(V,F_1)}e^{2k(V,F_1)x_b} \rou
}
Diese vier Zeilen sind nachgerechnet, die sollten stimmen. Sie können aber noch vereinfacht werden:
\eq{
\hat S_{g=\theta(-z-x_b)\exp(k(V,F_1)z),g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= \frac {1+t}{2} e^{2k(V,F_1)x_b}
\\\hat S_{g=\theta(-z-x_b)\exp(-k(V,F_1)z),g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= \frac {t-1}{2}
\\\hat S_{h=\theta(z-x_b)e^{k(V,F_1)z},g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &=  \frac {1-t}{2}
\\\hat S_{h=\theta(z-x_b)e^{-k(V,F_1)z},g=\theta(z-x_b)\exp(k(V,F_1)z)} &= \frac {1-t}{2}e^{2k(V,F_1)x_b} 
}
\subsection{Negativer exponentieller $\theta$-Fall im positiven $g$}
Ist
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
e^{-k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= \begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
mit $z_0 < x_c < z_1$, so gilt:
\eq{
g_2(z) &= \begin{cases}
e^{-k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
g_i(z) & -z_1\leq z\leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
h_i(z) & z_0 \leq z \leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}  
\end{cases}
}
Mit
\eq{
g_i(z) &= \int_{-\infty}^\infty dx_b e^{-k(V,F_1)x_b}\theta(x_b-x_c) \lou d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F_1)e^{k(V,-F_1)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)\rou
\\&= d_o(V)e^{-k(V,F_1)z}\theta(-z-x_c) + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F)z}\int_{-\infty}^{\infty}dx_b \theta(x_b-x_c)\theta(-z-x_b) e^{-k(V,F_1)x_b}e^{-k(V,-F_1)x_b}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c)\int_{x_c}^{-z}dx_b e^{(-k(V,F_1)-k(V,-F_1))x_b}
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c)\int_{x_c}^{-z}dx_b 
\\&= " + m_o(V,-F_1)e^{-k(V,-F_1)z}\theta(-z-x_c) (-z-x_c)
\\&= \theta(-z-x_c)e^{-k(V,-F_1)z}\lou d_o(V)  + x_cm_o(V,F_1) \rou + \theta(-z-x_c)\bm ze^{-k(V,F_1)z}m_o(V,F_1)
}
\subsection{$z\exp(-kz)\theta$ im positiven $g$}
Ist
\eq{
g_2(z) &= 
\begin{cases}
\bm ze^{-k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= \begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
}
mit $z_0 < x_c < z_1$, so gilt:
\eq{
g_2(z) &= \begin{cases}
\bm ze^{-k(V,F_1)z}\theta(z-x_c) & z_0 \leq z\leq z_1 \\
g_i(z) & -z_1\leq z\leq -z_0\\
\text{unbekannt} & \text{sonst}
\end{cases}
\\h_2(z) &= 
\begin{cases}
0 & -z_1 \leq z \leq -z_0 \\
h_i(z) & z_0 \leq z \leq z_1 \\
\text{unbekannt} & \text{sonst}  
\end{cases}
}
Mit
\eq{
g_i(z) &= \int_{-\infty}^\infty dx_b x_b e^{-k(V,F_1)x_b}\theta(x_b-x_c) \lou d_o(V)\delta(z+x_b)+m_o(V,-F_1)e^{k(V,-F_1)(-x_b-z)}\theta(-z-x_b)\rou
\\&= -d_o(V)\bm ze^{-k(V,F_1)z}\theta(-z-x_c) - m_o(V,F_1)\theta(-z-x_c) e^{k(V,F_1)z} \int_{x_c}^{-z} dx_b\cdot x_b
}
\eq{
\int dx_b x_b f(x_b) &= \text{randterme} - \int dx_b \int dx_b f(x_b)
}
\section{Ansatz}
\eq{
g(z) + g(-z) &= e^{\beta V}h(z) + e^{\beta V}h(-z)
\\2F_1g(z) + 2F_1g(-z) - g'(z) - g'(-z) &= 2F_1h(z) + 2F_1h(-z) - h'(z) - h'(-z)
}
\eq{
g(z) &= g_{p,d}\delta(z-x_b) + g_{m,d}\delta(z+x_b) + g_{p,p}\theta(z-x_b)e^{k(V,F_1)z} + g_{p,m}\theta(z-x_b)e^{-k(V,F_1)z} + g_{m,p}\theta(-z-x_b)e^{k(V,F_1)z} + g_{m,m}\theta(-z-x_b)e^{-k(V,F_1)z}
\\h(z) &= h_{p,d}\delta(z-x_b) + h_{m,d}\delta(z+x_b) + h_{p,p}\theta(z-x_b)e^{k(V,F_1)z} + h_{p,m}\theta(z-x_b)e^{-k(V,F_1)z} + h_{m,p}\theta(-z-x_b)e^{k(V,F_1)z} + h_{m,m}\theta(-z-x_b)e^{-k(V,F_1)z}
}
\eq{
g'(z) &= k(V,F_1)g_{p,p}\theta(z-x_b)e^{k(V,F_1)z} + k(V,F_1)g_{m,p}\theta(-z-x_b)e^{k(V,F_1)z}
 - k(V,F_1)g_{p,m}\theta(z-x_b)e^{-k(V,F_1)z} - k(V,F_1)g_{m,m}\theta(-z-x_b)e^{-k(V,F_1)z} + deltafunctions
}
In der Sprunggleichung sollen die $\delta$-Terme passen:
\eq{
g_{p,d} + g_{m,d} &= e^{\beta V}h_{p,d} + e^{\beta V}h_{m,d}
}
In der Stromgleichung sollen die $\delta'$-Terme passen:
\eq{
g_{p,d} - g_{m,d} &= h_{p,d} - h_{m,d}
}
In der Stromgleichung sollen die $\delta$-Terme passen:
\eq{
g_{p,p}e^{kx_b} + g_{p,m}e^{-kx_b} - g_{m,p}e^{-kx_b} - g_{m,m}e^{kx_b} = \text{dasselbe mit h}
}
In der Sprunggleichung sollen die $\theta(z-x_b)e^{kz}$-Terme passen:
\eq{
g_{p,p} + g_{m,m} &= e^{\beta V}h_{p,p} + e^{\beta V}h_{m,m}
}
In der Sprunggleichung sollen die $\theta(z-x_b)e^{-kz}$-Terme passen:
\eq{
g_{p,m} + g_{m,p} &= e^{\beta V}h_{p,m} + e^{\beta V}h_{m,p}
}
In der Stromgleichung sollen die $\theta(z-x_b)e^{kz}$-Terme passen:
\eq{
(2F-k(V,F_1))g_{p,p} + (2F+k(V,F_1))g_{m,m} &= (2F-k(V,F_1))h_{p,p} + (2F+k(V,F_1))h_{m,m}
}
In der Stromgleichung sollen die $\theta(z-x_b)e^{-kz}$-Terme passen:
\eq{
(2F+k(V,F_1))g_{p,m} + (2F-k(V,F_1))g_{m,p} &= (2F+k(V,F_1))h_{p,m} + (2F-k(V,F_1))h_{m,p}
}
Mithilfe von
\eq{
\frac{2F_1+k(V,F_1)}{2F_1-k(V,F_1)} &= \frac{1+\tanh}{1-\tanh}
\\&= e^{\beta V}
}
kann man das vereinfachen:
\eq{
g_{p,p} + e^{\beta V}g_{m,m} &= h_{p,p} + e^{\beta V}h_{m,m}
\\e^{\beta V}g_{p,m} + g_{m,p} &= e^{\beta V}h_{p,m} + h_{m,p}
}
Die vier Gleichungen der $\theta\exp$ Terme sind äquivalent zu
\eq{
g_{mm} &= -h_{pp}
\\g_{pm} &= -h_{mp}
\\g_{pp} + \lou 1+e^V\rou g_{mm} &= e^Vh_{mm}
\\g_{mp} + \lou 1+e^V\rou g_{pm} &= e^Vh_{pm}
}
\end{document}
